一地兩檢 林鄭轟泛民製造混亂 陳淑莊：葉劉才是亂局元凶

2018年05月09日

一地兩檢 林鄭轟泛民製造混亂
陳淑莊：葉劉才是亂局元凶

林鄭月娥

【本報訊】一地兩檢條例草案委員會主席葉劉淑儀前日出盡茅招，極速完成被稱為「割地兩檢」的高鐵一地兩檢條例草案審議，結果與民主派議員全面開火，特首林鄭月娥昨親自披甲上陣撐葉劉，除大讚葉劉盡最大努力主持會議，又將日前議會出現的混亂全歸咎民主派。

一地兩檢關注組召集人、立法會議員陳淑莊隨即還擊，指葉劉不按議事規則辦事，才是導致議會混亂主因。有學者相信林鄭月娥想安撫建制派，盼他們協助政府下個月再就一地兩檢「打一場硬仗」。

記者：林俊謙

特首林鄭月娥昨出席行會前，被問到身兼行會成員的新民黨議員葉劉淑儀，前日主持一地兩檢條例草案委員會手法受批評，林鄭即全力攬葉劉，指任何人做該委員會主席都非常困難，「大家都睇到不斷衝突、謾罵，所以我覺得葉劉淑儀議員已盡咗佢最大努力」。

蔡子強：似安撫建制幫打硬仗

林鄭又指，若有議員對一地兩檢有基本性分歧，「我哋真係冇辦法，再花多好多時間，都冇辦法可說服到議員，就係呢個一地兩檢方案是否合憲合法」，林鄭又將矛頭指向非建制派議員，批評凡有爭議性大議題，部份非建制派議員都採取「比較唔係好常理化行為、言論」去阻延討論，認為會影響巿民對香港政治體制的信心和信任。林鄭相信，一地兩檢稍後獲通過的機會很大，認為最重要是得到社會廣泛支持。

陳淑莊昨午立即見記者反駁林鄭，指政府除有責任說服反對一地兩檢議員和人士，亦有責任提出合憲合法條例草案，她盼林鄭能好好向巿民解釋，為何政府方案沒違憲，「如果（立法會）過咗一條唔合憲條例，其實係對香港構成一個長遠、重大影響，我唔希望林鄭成為破壞一國兩制兇手」。

陳淑莊又強調，前日議會出現的混亂情況，最大責任是委員會主席葉劉淑儀，「根本葉劉淑儀冇跟議事規則去處理，令我哋無所適從」。葉劉昨則反駁，自己跟足議事規則，不認為處理手法有問題，又指若未能在暑假休會前通過草案，高鐵就無法如期在9月通車，相信屆時有更多人譴責她。

中大政治及行政學系高級講師蔡子強認為，林鄭過去一直被建制派批評太親民主派，昨日說法明顯是想安撫建制派，希望他們協助政府下月再就一地兩檢「打一場硬仗」。

蔡子強認為，民主派和建制派現時關係惡劣，加上一地兩檢屬中央政府重視議題，相信稍後建制派不惜任何方法，亦會強行通過一地兩檢方案。

上一則
英議員促捍衞西藏穩定港信心

下一則
做「大灣區人」搵真銀？政協：將來我哋唔係香港人